概率問題

假設買大細 圍骰唔係通殺
A有$20，$10 1注，最多係贏$10或者輸哂$20就唔玩
咁A贏嘅概率就會係（0.5)+(0.5^3+0.5^5+0.5^7+...) 有錯請指出

咁如果
(1) A有$20，$5 1注，同樣最多係贏$10或者輸哂$20就唔玩
每個stage贏嘅概率係幾多 （e.g 我已經輸左$5，要贏返去到$10機率係幾多）

（2） A有$20，$1 1注，同樣最多係贏$10或者輸哂$20就唔玩
每個stage贏嘅概率係幾多

（3）A有$40，$10 手注，最多係贏$10或者輸哂$20就唔玩
每個stage贏嘅概率係幾多

條數搞左我好耐都計少左啲case, 跪求連登仔指教

markov chain
好似係

Monte Carlo Markov Chain

冇冇例題可以講下點計？
或者用上面1條做例子
聽fd講用matrix會計到🤩